強國媽學廣東話 近萬月租上水樓冀女來港讀書

今日是小一統一派位交表日，大批家長8時半便在上水佛教正慧小學的統一派位中心排隊等交表。不少跨境家長表示早於一年前已在北區租屋，藉此拿取住址證明，替子女增加入讀心儀學校機會。

小一派位9時半開始交表，單非家長鄧太表示，女兒在深圳居住，本身跨區在本港的幼稚園就讀，上年開始在北區每月用9,000多元租屋，希望可入讀上水小學。為提高女兒競爭力，她更替女兒報讀英文班、跳舞等興趣班，自己更學習廣東話，以融入香港生活。鄧太指，在幼稚園已經感受到有香港人不喜歡內地童，「會有說話聽，知佢哋覺得我哋搶學位，但我哋嘅小朋友係香港人，呢個係事實。」

不願上鏡的內地人周小姐兒子是雙非童，數年來都跨境上學，為替兒子爭得本地小學學位，她一年前與另外兩名家長夾租上水單位，每人月付4,000多元，「喺呢邊住易啲入到上水嘅小學」。問到為何不讓兒子在深圳上學，她認為香港的教育質素較好，「我個仔係香港人，呢個係事實」，又稱未來也打算在香港生活。

本地家長范小姐大嘆學位難爭，她指只希望兒子可派到家附近的小學，方便她接送上學，惟交表時見到不少跨境童家長，「10個有9個都係內地人，我都好擔心」。她更指自己在臨分娩時，醫生產檢向她指無床位，「叫我就生得至好嚟，依家就話無學位，我都唔知可以點。」揚言若被派到偏遠地區，不排除不讓兒子上小學，「個仔跟住我返工囉，無辦法，無人照顧到佢。」

叫佢on9少陣，大陸港漂落嚟香港搶曬本地學生飯碗㗎

蝗就係蝗 你只撚不過係識講廣東話既蝗
口講學廣東話，但手寫依然係殘體字

成日9吹鄰國超越香港，咪又係死落黎讀書，咁有骨氣咪撚黎啦

黎讀書四圍左右都係蝗
同大陸讀有咩分別

口裡說不， 身體最誠實

其實幾好，你肯講廣東話，寫正體字，代表起碼你肯融入，對香港亦都係一件好事

正宗口裏說不表表者

口裡反美反日反港
最後都選擇移民美國, 買日貨, 係香港讀書

說好的 支國強大呢？

香港變二線城市都仲要嚟

大把大6人呢頭遊行示威反美反日, 果頭就去人地領事館門口排哂大隊申請移民簽証

陷家剷雙非。

千山萬水入讀粗口學校？可悲

梁天琦呢隻蝗叫做扮得幾似香港人

思想，行為先至係最緊要。

如果一個人佢嚟到香港之後，真係走入我地個文化、跟隨、尊重我地嘅文化。
我對呢個人一啲問題都冇，但如果係因為有任務或者只係想揾著數。